% !TEX root = ../thesis-example.tex
%
\pdfbookmark[0]{Acknowledgements}{Acknowledgements}
\chapter*{Acknowledgements}
\label{sec:acknowledgements}
\vspace*{-10mm}



I would like to express my sincere gratitude to my supervisor, Professor \emph{\thesisSupervisor}, for their support and guidance throughout the course of this thesis.
I would also like to thank the reviewers, Professor \emph{\thesisReviewerOne} and Professor \emph{\thesisReviewerTwo} , for taking their time to grade and review this work.

This work was carried out within the \href{https://mm.aueb.gr/}{Mobile Multimedia Lab} (MMLab), and I am grateful to the lab and its people for providing the resources and environment that made this research work possible.

I owe a special thanks to Post Doc. \emph{Yiannis Thomas}, whose academic guidance and hands-on involvement were invaluable throughout this project.

I would also like to thank \emph{Iakovos Pittaras} for his support and advice, particularly on matters of academic writing.

Finally, I would like to thank my family and friends for their patience and encouragement during this period.

\chapter*{Ευχαριστίες}
\label{sec:acknowledgements_greek}

Θα ήθελα να εκφράσω την ειλικρινή μου ευγνωμοσύνη στον επιβλέποντα καθηγητή \emph{Ξυλωμένο Γεώργιο}, για την στήριξή του και την καθοδήγησή του καθ'όλη την διάρκεια της διπλωματικής εργασίας.
Επιπλέον θα ήθελα να ευχαριστήσω τους βαθμολογητές, καθηγητές \emph{Πολύζο Γεώργιο} και \emph{Βασίλειο Σύρη}, που αφιέρωσαν χρόνο στην βαθμολόγηση και την αξιολόγηση αυτής της εργασίας.

Η εργασία αυτή ολοκληρώθηκε εντός του εργαστηρίου \href{https://mm.aueb.gr/}{Ασύρματων Δικτύων και Πολυμεσικών Τεχνολογιών}(MMLab) για το οποίο είμαι ευγνώμων, το οποίο μου έδωσε τους πόρους και το περιβάλλον που έκανε αυτήν την δουλειά εφικτή.

Ένα μεγάλο ευχαριστώ στον μεταδιδακτορικό \emph{Θωμά Ιωάννη}, του οποίου η ακαδημαϊκή καθοδήγηση και η πρακτική βοήθεια ήταν πολύ σημαντική για την ολοκλήρωση αυτού του έργου.

Θα ήθελα να ευχαριστήσω επιπλέον τον \emph{Ιάκωβο Πιτταρά} για την στήριξή του και τις πρακτικές συμβουλές του σε ακαδημαϊκά θέματα.

Τέλος θα ήθελα να ευχαριστήσω την οικογένειά μου και τους φίλους μου που με στήριξαν σε αυτήν την απαιτητική περίοδο.
